Tuli ette Ann Matson ja kaebas Adam Mölleri man saisten: Hendrik Kutzar on teda Moisekatzi laade ödangu Kärsa Körtsi treppi pääl maha tõuganud, nönda, et temma oma näo katzki löönud ning nöudis 3 rubl. waluraha.
Hendrik Kutzar kaebtuse üle küsitud, salgab kaebajad maha tõuganud olewat; Körtsi man on tema kül olnud.
Tunnistaja August Willmann ütles wälja, et temma seda tõukamist mitte ei ole näinud.
Kogokonna Kohus kaes Ann Matsoni üle ja leidis, et selle nägo paistetanud ja sinises löödud oli.
Mõistus: Hendrik Kutzar peab 1 rubl. 8 pääwa sees Ann Matsonile walu raha wälja maksma.
Peter Kripson XXX Peter Hendrikson XXX Hendrik Piirson XXX Kusta Iwanthal XXX Peter Pedoson XXX
Mõistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja olid kohtukäijad mölemad sellega rahul.
